# Тестовое задание Sociaro.AI (Data Analyst) 
Основные задачи решение которых мы ожидаем от аналитика в нашей компании.
- Извлечение и исследование данных поведения пользователей моб.приложений, анализ отчетов рекламных кампаний;
- Поиск и интерпретация аномалий в данных, формирования предложений по повышению доходности/эффективности/метрик рекламных кампаний с помощью методов статистического анализа и машинного обучения;
- Отслеживание доходности/эффективности применения текущих методов управления рекламными кампаниями, подготовка предложений по их улучшению;
- Подготовка Ad-hoc отчетов по требованию клиентов;
- A/B тестирование, анализ статистики применений наших инструментов, предложения по улучшению;
- Формирование регулярных отчетов по ключевым бизнес показателям наших клиентов;
- Консолидация отчетности менеджеров рекламных кампаний;


Формат этого задания максимально приближен к нашим ежедневным задачам.
Задание делится на несколько обязательных подзадач.


#### Обязательные.
1. Вычислить метрики:
    
    * ***CPC(Cost/Clicks)***
    * ***IR(Installs/Clicks)***
    * ***ARPU(SHOP_PURCHASE_ADDED revenue, USD/Count SHOP_PURCHASE_ADDED)***
    * ***ARPPU(SHOP_PURCHASE_ADDED revenue, USD/ count UNIQUE_FIRST_PURCHASE)***
    * ***CR(count UNIQUE_FIRST_PURCHASE / count install)***
2. Дать оценку эффективности рекламных кампаний, основываясь на статистике измененния  ***Cost*** что характеризует включение и отключение рекламных кампаний, при условии что отключение рекламных кампаний выполняется в следствие несоблюдение этими кампаниями ***KPI*** клиента.

3. Составить отчет по рекламным кампаниям за период ***2019-05-01 - 2019-05-30***.
выделить основные влияющие на данные метрики: ***CR***, ***ARPU***, ***ARPPU*** признаки, дать оценку.

4. Сделать прогноз по текущим кампаниям(период ***2019-06-01 - 2019-06-16***) на период ***2019-06-17 - 2019-06-30***) и то как вы пришли к данным выводы.

5. Посчитайте статистики по метрикам, которые вы считаете значимыми.

## Ресурсы:
  ***data.csv***